禁外國記者入西藏 支駐美大使鬼扯:高原環境不適合

中國限制記者前往西藏等敏感地區採訪，竟然是為了他們的健康著想？！中國駐美大使崔天
凱日前受訪時表示，西藏因為海拔太高，許多人到當地後會身體不適，所以才限制外國人前
往當地。

崔天凱本月3日上美國全國公廣電台的「早晨節目」，主持人問他中國是否會允許不受歡迎
的外國學者或記者進入西藏等地區。崔天凱回說，中國向來對外開放，但西藏因為海拔很高
，氣候可能非常惡劣，不建議外人前往。

主持人繼續追問，說若記者和學者能克服這些惡劣環境，是否就能前往西藏。崔天凱說：「
不是每個人可以很快適應高原氣候和自然條件。甚至對中國人來說，許多人到了那裡後感覺
不是很好。而且還有地方，中國要保護地方環境。應該對外來參觀者的人數有某些限制。否
則，對環境的壓力會太大，需要好好保護這些事情。如果中國能好好保護這些事情，當然歡
迎美國的參觀者。」

美國之音報導稱，崔天凱的回應提供了一個「讓人感覺不可能」的解釋。而崔天凱在被問及
能否前往新疆時，他繼續強調，整個中國都對世界開放，當然新疆也開放。但是新疆有恐怖
主義問題，「一些人試圖製造像伊斯蘭國那樣的局勢。這是非常危險的，政府不得不對此採
取措施。」

至於聯合國日前指控中國在新疆設置「再教育營」，關押數十萬維吾爾人，加以洗腦迫害。
崔天凱則是重複中國官方的說法，說這些機構不是「再教育營」而是「職業訓練營」。

真係當人地智障

原來北京吸毒氣，健康過去西藏